點解好地地一套劇要搞成咁？

我娘親好鬼死鍾意睇大陸啲劇
但係我發現好多強國嘅電視劇都係後期先配返音上去
點解要咁做呢 聽落好唔真實
利伸:純粹好奇

因為後期裝作很重要(好似小☁️同小吉一樣)

利申：膠up

做咩姐你

............................................

二個原因吧不外乎，1. 大陸收音(外景多)比較差同其他地方比 2.太多外來演員，例如台灣香港一堆，所以唔後期配唔掂

所有劇集規定要講所謂嘅標準普通話
配音嗰啲要考牌先配得

文化洗腦計劃嚟

上連登，勿認真!我認真左?

原來係咁

香港電影都會再配返音
周星馳幫周星馳配咁樣

以前我估係收聲差啫
依家都重要配音

有啲演員個角色同佢本人把聲唔多match 配咗音啲觀眾聽落冇咁出戲
又有啲人淨係識讀台詞 冇感情 所以要用配音

用普通話不停讀：

靖哥哥 靖哥哥 靖哥哥 靖哥哥 靖哥哥 靖哥哥 靖哥哥 靖哥哥 靖哥哥 靖哥哥 靖哥哥 靖哥哥 靖哥哥 靖哥哥 靖哥哥 靖哥哥 靖哥哥 靖哥哥 靖哥哥 靖哥哥 靖哥哥 靖哥哥 靖哥哥 靖哥哥

蓉兒 蓉兒 蓉兒 蓉兒 蓉兒 蓉兒 蓉兒 蓉兒 蓉兒 蓉兒 蓉兒 蓉兒 蓉兒 蓉兒 蓉兒 蓉兒 蓉兒 蓉兒 蓉兒 蓉兒 蓉兒 蓉兒 蓉兒 蓉兒 蓉兒 蓉兒

Yes

我聽講係大陸太多唔同地方嘅演員
即使大家都係煲冬瓜 口音同方言都有分別
配音就係為左統一番個口音 好似係咁

啲配音又唔夾口形 睇到好炆

因為大陸唔同既演員可能係唔同地方黎，口音都唔同，要統一番純正普通話